@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2023-09-26" ;
   skos:definition "Informatie over het verplicht karakter van de standaard"@nl ;
   skos:prefLabel "StandaardGebruik"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardGebruik/Aanbevolen>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Aanbevolen (vrijwillig)"@nl ;
   skos:definition "Het gebruik van deze standaard wordt aanbevolen maar is niet verplicht. Organisaties kunnen vrij beslissen of ze de standaard implementeren."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> ;
   skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardGebruik/Verplicht>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verplicht"@nl ;
   skos:definition "Het gebruik van deze standaard is verplicht. Alle betrokken organisaties moeten deze standaard implementeren."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> ;
   skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardGebruik/PasToeOfLegUit>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Pas toe of leg uit"@nl ;
   skos:definition "Organisaties moeten deze standaard toepassen of uitleggen waarom ze afwijken van de standaard. Afwijkingen zijn toegestaan mits motivatie."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> ;
   skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardGebruik> .