@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme PurposeOfCollectionValue" ;
    skos:definition "CategorieÃ«n voor verschillende verzamelingsdoeleinden." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/PurposeOfCollectionValue/overstortpeil>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Peil in een overstortinstallatie met overstortmuur als nulreferentie.
	Deze codewaarde is een extensie op INSPIRE EF - code-list PurposeOfCollectionValue" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> ;
    skos:prefLabel "overstortpeil" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> .
	
<https://data.vlaanderen.be/id/concept/PurposeOfCollectionValue/afvalwaterkwaliteit>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De (chemische) samenstelling van het afvalwater.
	Deze codewaarde is een extensie op INSPIRE EF - code-list PurposeOfCollectionValue" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> ;
    skos:prefLabel "afvalwaterkwaliteit" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/PurposeOfCollectionValue/waterkwaliteit>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De kwaliteit van het water, bepaald via zijn fysico-chemische samenstelling, en/of biologische kwalitieit.
	Deze codewaarde is een extensie op INSPIRE EF - code-list PurposeOfCollectionValue" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> ;
    skos:prefLabel "waterkwaliteit" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/PurposeOfCollectionValue> .

