@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme gebouweenheidfunctie";
    skos:definition "" .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/dagrecreatieSport>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor recreationele of sportactiviteiten." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "dagrecreatie, met inbegrip van sport" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/dancingRestaurantCaf>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid is een dancing, restaurant of caf" .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/detailhandel>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor (detail)handel." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "detailhandel" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/gemeenschappelijkDeel>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid verwijst naar het geheel van gemeenschappelijke ruimten, en bij uitbreiding, gedeelde bouwkundige structuren van het gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "gemeenschappelijk deel" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/gemeenschapsOpenbareNutsvoorziening>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt als gemeenschapsvoorziening of heeft een openbaar nut." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "gemeenschaps- of openbare nutsvoorziening" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/industrieBedrijvigheid>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor industriële activiteiten." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "industrie en bedrijvigheid" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/kamerwoning>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor het verblijf van één of meerdere personen. Van de basisvoorzieningen 'Keuken', 'Bad/douche' en 'Toilet' ontbreekt er minstens één. Deze is dan wel als gemeenschappelijke voorziening aanwezig." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "kamerwoning" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/kantoorDienstverleningVrijBeroep>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid herbergt kantoren, diensten of vrije beroepen." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "kantoor, dienstverlening of vrij beroep" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/landTuinbouw>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor land- of tuinbouwkundige activiteiten." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "land- of tuinbouw in ruime zin" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/nietGekend>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De functie van de gebouweenheid is niet gekend." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "niet gekend" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/verblijfsrecreatie>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt als tijdelijk verblijf voor één of meerdere personen." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "verblijfsrecreatie" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/gebouweenheidfunctie/woning>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De gebouweenheid wordt gebruikt voor het verblijf van één of meerdere personen. Minstens zijn de basisvoorzieningen 'Keuken', 'Bad/douche' en 'Toilet' aanwezig." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "woning" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/gebouweenheidfunctie> .

