@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode>
    a skos:Conceptscheme ;
    skos:prefLabel "conceptschem geometriemethode
    skos:definition "" .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/geometriemethode/aangeduidDoorBeheerder>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De positie werd bepaald door de beheerder en manueel aangeduid." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "aangeduid door beheerder" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/geometriemethode/afgeleidVanObject>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De positie werd automatisch afgeleid van een gekoppeld ruimtelijk object." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "afgeleid van object" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/geometriemethode/geinterpoleerd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De positie werd - in afwezigheid van een gekoppeld ruimtelijk object - op een andere manier berekend." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "ge√Ønterpoleerd" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/geometriemethode> .

