@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme horizontalereferentie";
    skos:definition "Codelijst voor de horizontale referentie van een geometrie." .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/horizontalereferentie/bovengrondseOmhulling>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De coördinaten van het gebouw stellen de bovengrondse omhulling van het gebouw voor, d.w.z. de maximale omvang van het gebouw boven de grond." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "bovengrondse omhulling" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/HorizontalGeometryReferenceValue/aboveGroundEnvelope> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/horizontalereferentie/dakrand>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De coördinaten van het gebouw stellen de dakranden van het gebouw voor." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "dakrand" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/HorizontalGeometryReferenceValue/roofEdge> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/horizontalereferentie/gecombineerd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De coördinaten van het gebouw zijn verkregen uit de combinatie van de geometrieën van zijn gebouwonderdelen, die verschillende horizontale referenties kunnen hebben." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "gecombineerd" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/HorizontalGeometryReferenceValue/combined> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/horizontalereferentie/voetafdruk>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De coördinaten van het gebouw stellen de voetafdruk van het gebouw voor, d.w.z. zijn omvang op maaiveldhoogte." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "voetafdruk" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/HorizontalGeometryReferenceValue/footPrint> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/horizontalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/locatieaanduiding/deur>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Aanduiding van een toegangsdeur tot een gebouweenheid." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "deur" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/LocatorDesignatorTypeValue/unitIdentifier> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/locatieaanduiding/trap>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Aanduiding van een trap, normaliter binnen een gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "trap" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/LocatorDesignatorTypeValue/staircaseIdentifier> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/locatieaanduiding/verdieping>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Aanduiding van een verdieping of niveau binnen een gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "verdieping" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/LocatorDesignatorTypeValue/floorIdentifier> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/locatieaanduiding/vleugel>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Aanduiding van een gebouwingang of vleugel." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "vleugel" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/LocatorDesignatorTypeValue/entranceDoorIdentifier> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/locatieaanduiding> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/gehistoreerd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel opgeheven door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "gehistoreerd" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/retired> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/inGebruik>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "in gebruik" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/current> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/voorgesteld>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd voorgesteld maar nog niet goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "Het voorstel komt typisch van de straatnamencommissie of cultuurraad." ;
    skos:prefLabel "voorgesteld" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/proposed> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/taalcode/deu>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Duits" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "Duits" ;
    skos:relatedMatch <file:///home/oslo/informatievlaanderen/codelijsten/adressenregister/-> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/taalcode/eng>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Engels" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "Engels" ;
    skos:relatedMatch <file:///home/oslo/informatievlaanderen/codelijsten/adressenregister/-> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/taalcode/fra>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Frans" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "Frans" ;
    skos:relatedMatch <file:///home/oslo/informatievlaanderen/codelijsten/adressenregister/-> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/taalcode/nld>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Nederlands" ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "Nederlands" ;
    skos:relatedMatch <file:///home/oslo/informatievlaanderen/codelijsten/adressenregister/-> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/taalcode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/verticalereferentie/bodem>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De hoogte is gemeten op bodemniveau, om het even waar tussen de laagste en de hoogste bodempunten van het gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "bodem" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/ElevationReferenceValue/generalGround> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/verticalereferentie/dak>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De hoogte is gemeten op dakniveau, om het even waar tussen het laagste dakrandniveau en de top van het gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "dak" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/ElevationReferenceValue/generalRoof> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/verticalereferentie/dakrand>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De hoogte is gemeten op dakrandniveau, ergens tussen de laagste en de hoogste dakrandniveaus van het gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "dakrand" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/ElevationReferenceValue/generalRoofEdge> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/verticalereferentie/hoogstePuntVanGebouw>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De hoogte is gemeten op het hoogste punt van het gebouw, inclusief de installaties, zoals schoorstenen en antennes." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "hoogste punt van gebouw" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/ElevationReferenceValue/highestPoint> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/verticalereferentie/topVanGebouw>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De hoogte is gemeten op de top van het gebouw." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "top van gebouw" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/ElevationReferenceValue/topOfConstruction> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/verticalereferentie> .

