@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus>
    a skos:Conceptscheme ;
    skos:prefLabel "conceptcheme straatnaamstatus";
    skos:definition "de status een straatnaam kan hebben in het addressenregister" .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/gehistoreerd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel opgeheven door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "gehistoreerd" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/inGebruik>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "-" ;
    skos:prefLabel "in gebruik" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/voorgesteld>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd voorgesteld maar nog niet goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "Het voorstel komt typisch van de straatnamencommissie of cultuurraad." ;
    skos:prefLabel "voorgesteld" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

