@prefix skos:      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct:       <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdfs:      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus>
   a skos:ConceptScheme ;
   dct:modified "2020-02-04" ;
   skos:definition "Informatie over de status van het document"@nl ;
   skos:prefLabel "StandaardStatus"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/WerkgroepCharter>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Werkgroep Charter"@nl ;
   skos:definition "In verband met dit document werd een Werkgroep Charter ondertekend."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/OntwerpStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Ontwerp Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd gepubliceerd door de werkgroep {naam van werkgroep} als Ontwerp Standaard. Dit impliceert dat de standaard die in dit document beschreven wordt in ontwikkeling is. Bijgevolg kan dit document op elk moment aangepast, vervangen of achterhaald worden."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/KandidaatStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Kandidaat Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd gepubliceerd door de werkgroep {naam van werkgroep} als Kandidaat Standaard en voorgelegd aan het stuurorgaan Vlaams Informatie- en ICT-beleid. Een evaluatieperiode is bezig en feedback wordt verzameld."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/ErkendeStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Erkende Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd bekrachtigd door het stuurorgaan Vlaams Informatie- en ICT-beleid als Erkende Standaard. Deze Erkende Standaard heeft het statuut van ‘{naam van statuut}’. Meer informatie over de implicaties van dit statuut zijn terug te vinden in het standaardenregister."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/VervangenStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Vervangen Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd bestempeld door het stuurorgaan Vlaams Informatie- en ICT-beleid als vervangen door een ander document. Bijgevolg heeft dit oorspronkelijk document niet langer een officieel statuut."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/VerouderdeStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Verouderde Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd bestempeld door het stuurorgaan Vlaams Informatie- en ICT-beleid als verouderd. Gebruik van dit document voor nieuwe toepassingen wordt afgeraden."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/HerroepenStandaard>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Herroepen Standaard"@nl ;
   skos:definition "Dit document werd bestempeld door het stuurorgaan Vlaams Informatie- en ICT-beleid als herroepen. Bijgevolg heeft dit document niet langer een officieel statuut."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StandaardStatus/NotaWerkgroepBelangenGroep>
   a skos:Concept ;
   skos:prefLabel "Nota Werkgroep/Belangengroep"@nl ;
   skos:definition "In verband met dit document werd een Nota Werkgroep/Belangengroep opgemaakt."@nl ;
   skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> ;
   skos:inScheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StandaardStatus> .


